<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">First AR</string>
    <string name="action_settings">Configuraciones</string>
    <string name="heart_rate">Ritmo cardiaco</string>
    <string name="temperatur">Temperatura</string>
    <string name="scan">ESCANEAR</string>
    <string name="scanning">ESCANEANDO...</string>
    <string name="disconnect">DESCONECTADO</string>
    <string name="device_name">Device Name</string>
    <string name="title_activity_home">HomeActivity</string>

    <!-- Titulos de las tabs -->
    <string name="tab_mediciones">Mediciones</string>
    <string name="tab_primerosAuxilios">Primeros Auxilios</string>
    <string name="tab_tips">Tips</string>
    <string name="tab_perfil">Perfil</string>

    <!-- Textos fragmentos mediciones -->
    <string name="stringConnect">¡Bienvenido!\n Para una mejor experiencia te recomendamos conectar con tu Angel Sensor."</string>


    <!-- Textos fragmento maiobras -->
    <string name="text_maniobras_heimlich">Heimlich</string>
    <string name="text_maniobras_alergias">Alergias</string>
    <string name="text_maniobras_asma">Crisis Asmática</string>
    <string name="text_maniobras_sangrado">Sangrado</string>
    <string name="text_maniobras_fractura">Fractura</string>
    <string name="text_maniobras_quemadura">Quemadura</string>
    <string name="text_maniobras_golpe_de_calor">Golpe de Calor</string>
    <string name="text_maniobras_hipotermia">Hipotermia</string>
    <string name="text_maniobras_envenenamiento">Envenenamiento</string>
    <string name="text_maniobras_picaduras">Picaduras</string>
    <string name="text_maniobras_inconsciente">Inconsciente</string>

    <string name="text_maniobras_con_ra">Con Realidad Aumentada</string>
    <string name="text_maniobras_sin_ra">Sin Realidad Aumentada</string>


    <!-- Textos fragmento perfil  -->
    <string name="text_perfil_historial_medico">Historial Medico</string>
    <string name="text_perfil_historial_de_mediciones">Historial de Mediciones</string>
    <string name="text_perfil_configuraciones">Configuraciones</string>
    <string name="text_perfil_acerca">Acerca</string>
    <string name="text_perfil_cerrar_sesion">Cerrar Sesión</string>

    <string name="stringLogin">¡Inicia Sesión!\n Para acceder a interesantes características."</string>
    <string name="profile_loggin">INICIAR</string>
    <string name="title_activity_details">Detalles</string>

    <!-- Pasos  Alergias-->
    <string name="step1_cat_alergia">La persona puede desarrollar una erupción cutánea, picazón o
        hinchazón en sus manos, pies o cara. Su respiración puede ser mas lenta.</string>
    <string name="step2_cat_alergia">Cuando observe estos síntomas llame al servicio de emergencias.</string>
    <string name="step3_cat_alergia">Si la persona que padece de reacciones anafilácticas (problemas
        respiratorios, shock o cambios de estado mental) y cuenta con un auto inyector de
        epinefrina (Epi-pen), ayúdelo a utilizarlo.</string>
    <string name="step4_cat_alergia">Manténgalo tranquilo mientras llega la ambulancia.</string>

    <!-- Pasos  Asma -->
    <string name="step1_cat_asma">Ayude a la persona a sentarse en una posición cómoda y
        ayude en la administración de su medicamento. </string>
    <string name="step2_cat_asma">Tranquilice a la persona. </string>
    <string name="step3_cat_asma">Si la crisis se vuelve severa, no cuenta con el
        medicamento o no mejora con el medicamento, llame al 065 o pida a alguien mas que lo haga.</string>

    <!-- Pasos  Sangrado -->
    <string name="step1_cat_sangrado">Aplique presión en la herida con lo que tenga disponible
        para detener o disminuir el flujo de la sangre. </string>
    <string name="step2_cat_sangrado">Si el sangrado es severo, llame al 065 tan
        pronto como sea posible, o pida que alguien mas lo haga. </string>
    <string name="step3_cat_sangrado">Mantenga presionada la herida hasta que la ayuda llegue. </string>

    <!-- Pasos   -->
    <string name="step1_cat_fractura">Aliente a la persona a sujetar la lesión con sus
        propias manos, o utilice un cojín u objeto para prevenir movimientos innecesarios.</string>
    <string name="step2_cat_fractura">Si el área lesionada está muy deforme, existe
        mucho dolor, o se necesita transportar, llame al 065 tan pronto como sea
        posible, o pida que alguien mas lo haga.</string>
    <string name="step3_cat_fractura">Asegúrese que la lesión esta inmovilizada hasta que la ayuda llegue.</string>

    <!-- Pasos   -->
    <string name="step1_cat_quemadura">Enfrié la quemadura a chorro de agua corriente por 10 minutos. </string>
    <string name="step2_cat_quemadura">Si la quemadura requiere atención medica adicional,
        cubra holgadamente la quemadura con una envoltura de plástico limpia. De lo
        contrario no necesitara cubierta de plástico. </string>
    <string name="step3_cat_quemadura">Si es necesario, llame al 065 tan pronto como sea
        posible, o pida que alguien mas lo haga. </string>

    <!-- Pasos   -->
    <string name="step1_cat_calor">La piel de la persona pude estar caliente o roja y también
        puede estar seca o húmeda, ya que puede estar experimentando cambios en la consciencia,
        así como vómito y una temperatura corporal alta.</string>
    <string name="step2_cat_calor">llame al 065 tan pronto como sea posible, o pida que alguien mas lo haga.</string>
    <string name="step3_cat_calor">Mueva a la persona a un lugar más fresco. Retire o
        afloje la ropa apretada y aplique paños o toallas húmedas en la piel. Ventile a
        la persona. Si está consciente, dar pequeñas cantidades de agua fresca para beber.
        asegúrese de que beba lentamente.</string>
    <string name="step4_cat_calor">Si es necesario continúe el enfriamiento mediante la
        aplicación de hielo o compresas frías envueltas en un paño para las muñecas, los tobillos, la ingle, el cuello o las axilas.</string>

    <!-- Pasos   -->
    <string name="step1_cat_hipotermia">La persona puede estar temblando, pálida y fría al tacto. </string>
    <string name="step2_cat_hipotermia">A la brevedad posible, llame al 065 o consiga que otra persona lo haga. </string>
    <string name="step3_cat_hipotermia">Caliente lentamente a la persona y, si esta consciente,
        proporcione tragos de sopa o una bebida caliente por la boca.</string>


    <!-- Pasos   -->
    <string name="step1_cat_veneno">Asegúrese, que, cuando, y que cantidad fue la que tomo. </string>
    <string name="step2_cat_veneno">Llame al centro de información toxicológica. Llame al
        065 si caen inconscientes, tienen un cambio de carácter, dificultad para respirar
        o si usted cree que son suicidas. </string>
    <string name="step3_cat_veneno">No haga que la persona vomite o trate de darle algo de tomar
        a menos que se lo ordene el centro de información toxicológico. </string>

    <!-- Pasos   -->
    <string name="step1_cat_picadura">Remueva el aguijón raspándolo fuera con una superficie
        plana, como una tarjeta de crédito, de otra forma, remuévala cuidadosamente con unas
        pinzas asegurándose de agarrar la base del aguijón para evitar estrujar el saco del veneno. </string>
    <string name="step2_cat_picadura">Lave la herida con agua y jabón. Aplique hielo o una compresa fría. </string>
    <string name="step3_cat_picadura">llame al 065, si la persona parece tener una reacción alérgica o anafiláctica.
algunos signos de esto incluyen irritación, hormigueo, hinchazón (edema) en las manos, pies o cara; además de una respiración lenta.
 </string>
    <string name="step4_cat_picadura"> </string>

    <!-- Pasos   -->
    <string name="step1_cat_inconsciente">Revise la respiración moviendo la cabeza hacia atrás y sintiendo los respiros.</string>
    <string name="step2_cat_inconsciente">Revise la respiración moviendo la cabeza hacia atrás y sintiendo los respiros. </string>
    <string name="step3_cat_inconsciente">Revise la respiración moviendo la cabeza hacia atrás y sintiendo los respiros. </string>
    <string name="step4_cat_inconsciente">Revise la respiración moviendo la cabeza hacia atrás y sintiendo los respiros. </string>
    <string name="server_api">http://api.minimalsoft.com</string>
    <string name="facebook_app_id">206819446366392</string>
    <string name="title_activity_quiz">Quiz</string>


</resources>
